%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection[Mods]{Modules noyau}

\begin{frame}
  \lpiftitle{101.1}{Modules noyau}
  Paquet : \pkg{module-init-tools}\\
\bigskip
  \titre{Listing des modules}
  \begin{itemize}
  \item modules chargés : \cmd{lsmod}
  \item modules disponibles : \cmd{modprobe -l} \hfill \fleche \dir{/lib/modules/}
  \item détails : \cmd{modinfo <module>}
  \end{itemize}
\bigskip
  \titre{Chargement, déchargement}
  \begin{itemize}
  \item \cmd{insmod}, \cmd{rmmod} (obsolètes)
  \item \cmd{modprobe <module> <params>}
  \item \cmd{modprobe -r <module>}
  \item logs noyau : \cmd{dmesg} ou \file{/var/log/kern.log}
  \end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}
  \lpiftitle{101.1}{Modules - dépendances et configuration}
\bigskip
  \titre{Gestion des dépendances}
  \begin{itemize}
  \item \cmd{depmod} : calcule les dépendances
  \item génère \file{modules.dep(.bin)} et \file{modules.symbols(.bin)}
  \item extrait les alias vendor-product : \file{modules.alias(.bin)} 
  \end{itemize}
\bigskip
  \titre{Fichiers de configuration}
  \begin{itemize}
  \item \dir{/etc/modprobe.d/}
    \begin{itemize}
    \item \file{aliases.conf}
    \item \dots
    \end{itemize}
\bigskip
  \item \file{/etc/modules} : chargés au démarrage par
    \file{/etc/init.d/module-init-tools} (Debian)
  \end{itemize}
\bigskip
  \titre{Documentations obsolètes}
  \begin{itemize}
  \item paquet modutils (2.4), démons kerneld (2.0), kmod (2.2)
  \end{itemize}
\end{frame}


%% TODO : ajouter une page sur DKMS (Dynamic Kernel Module Support)
%% http://www.linuxjournal.com/article/6896
%% http://en.wikipedia.org/wiki/Dynamic_Kernel_Module_Support